<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    //app String

    <string name="app_name">हैकिंग ट्यूटोरियल</string>
    <string name="hacking">हैकिंग</string>
    <string name="tutorial">ट्यूटोरियल</string>
    <string name="button_text">ट्यूटोरियल शुरू करें</string>
    <string name="overview">हैकिंग लगभग पांच दशकों से कंप्यूटिंग का एक हिस्सा है और यह एक बहुत ही व्यापक अनुशासन है, जिसमें कई प्रकार के विषय शामिल हैं। हैकिंग की पहली ज्ञात घटना 1960 में MIT में हुई थी और उसी समय, "हैकर" शब्द की उत्पत्ति हुई थी।
हैकिंग एक कंप्यूटर सिस्टम या एक कंप्यूटर नेटवर्क में मौजूद संभावित प्रवेश बिंदुओं को खोजने और अंत में उनमें प्रवेश करने की क्रिया है। हैकिंग आमतौर पर कंप्यूटर सिस्टम या कंप्यूटर नेटवर्क पर अनधिकृत पहुंच प्राप्त करने के लिए की जाती है, या तो सिस्टम को नुकसान पहुंचाने के लिए या कंप्यूटर पर उपलब्ध संवेदनशील जानकारी को चुराने के लिए।
हैकिंग आमतौर पर कानूनी है जब तक कि परीक्षण उद्देश्य के लिए कंप्यूटर या नेटवर्क सिस्टम में कमजोरियों को खोजने के लिए किया जा रहा है। इस तरह की हैकिंग को हम एथिकल हैकिंग कहते हैं।
एक कंप्यूटर विशेषज्ञ जो हैकिंग का कार्य करता है, उसे "हैकर" कहा जाता है। हैकर्स वे हैं जो ज्ञान की तलाश करते हैं, यह समझने के लिए कि सिस्टम कैसे संचालित होते हैं, उन्हें कैसे डिज़ाइन किया जाता है, और फिर इन प्रणालियों के साथ खेलने का प्रयास किया जाता है।
    </string>
    <string name="type_of_hacker">एक सिस्टम को हैक करने के इरादे के आधार पर हैकर्स को विभिन्न श्रेणियों में वर्गीकृत किया जा सकता है जैसे कि सफेद टोपी, काली टोपी और ग्रे टोपी। ये अलग-अलग शब्द पुराने स्पेगेटी वेस्टर्न से आते हैं, जहां बुरा आदमी एक काले रंग की चरवाहे टोपी पहनता है और अच्छा आदमी सफेद टोपी पहनता है।</string>
    <string name="whiteHatHAcker">व्हाइट हैट हैकर्स को एथिकल हैकर्स के रूप में भी जाना जाता है। वे कभी भी किसी प्रणाली को नुकसान पहुंचाने का इरादा नहीं करते हैं, बल्कि वे पैठ परीक्षण और भेद्यता आकलन के एक भाग के रूप में कंप्यूटर या नेटवर्क प्रणाली में कमजोरियों का पता लगाने की कोशिश करते हैं। एथिकल हैकिंग गैरकानूनी नहीं है और यह आईटी उद्योग में उपलब्ध नौकरियों में से एक है। कई कंपनियां हैं जो पैठ परीक्षण और भेद्यता मूल्यांकन के लिए एथिकल हैकर्स को किराए पर लेती हैं।</string>
    <string name="blackHatHacker">ब्लैक हैट हैकर्स, जिन्हें पटाखे के रूप में भी जाना जाता है, वे हैं जो किसी सिस्टम में अनधिकृत पहुंच प्राप्त करने और इसके संचालन को नुकसान पहुंचाने या संवेदनशील जानकारी चुराने के लिए हैक करते हैं। ब्लैक हैट हैकिंग अपने बुरे इरादे के कारण हमेशा अवैध होती है जिसमें कॉर्पोरेट डेटा चोरी करना, गोपनीयता का उल्लंघन करना, सिस्टम को नुकसान पहुंचाना, संचार को अवरुद्ध करना आदि शामिल हैं।</string>
    <string name="greyHatHacker">ग्रे हैट हैकर्स काली टोपी और सफेद टोपी हैकर दोनों का मिश्रण हैं। वे दुर्भावनापूर्ण इरादे के बिना कार्य करते हैं लेकिन उनके मनोरंजन के लिए, वे स्वामी की अनुमति या ज्ञान के बिना कंप्यूटर सिस्टम या नेटवर्क में सुरक्षा कमजोरी का फायदा उठाते हैं। उनकी मंशा मालिकों के ध्यान में कमजोरी लाने और मालिकों से प्रशंसा या थोड़ा इनाम पाने की है।</string>
    <string name="Miscellaneous_Hackers">हैकर्स के उपरोक्त प्रसिद्ध वर्गों के अलावा, हमारे पास हैकर्स की निम्न श्रेणियां हैं जो वे हैक करते हैं और वे इसे कैसे करते हैं -</string>
    <string name="redHatHacker">रेड हैट हैकर्स फिर से ब्लैक हैट और व्हाइट हैट हैकर्स दोनों का मिश्रण हैं। वे आमतौर पर सरकारी एजेंसियों की हैकिंग, शीर्ष-गुप्त सूचना केंद्रों और आमतौर पर संवेदनशील जानकारी की श्रेणी में आने वाली किसी भी चीज़ के स्तर पर होते हैं।</string>
    <string name="blueHatHacker">एक ब्लू हैट हैकर कंप्यूटर सुरक्षा परामर्श फर्मों के बाहर है, जो इसके लॉन्च से पहले सिस्टम को बग-टेस्ट करने के लिए उपयोग किया जाता है। वे खामियों की तलाश करते हैं जिनका फायदा उठाया जा सकता है और इन अंतरालों को बंद करने की कोशिश की जा सकती है। Microsoft सुरक्षा ब्रीफिंग घटनाओं की एक श्रृंखला का प्रतिनिधित्व करने के लिए BlueHat शब्द का उपयोग करता है।</string>
    <string name="eliteHacker">यह हैकर्स के बीच एक सामाजिक स्थिति है, जिसका उपयोग सबसे कुशल वर्णन करने के लिए किया जाता है। नए खोजे गए कारनामे इन हैकर्स के बीच प्रसारित होंगे।</string>
    <string name="scriptHatKiddie">एक स्क्रिप्ट किडी एक गैर-विशेषज्ञ है जो आमतौर पर अंतर्निहित अवधारणा की थोड़ी समझ के साथ दूसरों द्वारा लिखे गए पूर्व-स्वचालित स्वचालित टूल का उपयोग करके कंप्यूटर सिस्टम में टूट जाता है, इसलिए किडी शब्द।</string>
    <string name="neophyte">एक नवजात शिशु, \ "नौसिखिया \" या \ "ग्रीन हैट हैकर \" वह है जो हैकिंग या फ्रैकिंग के लिए नया है और तकनीक और हैकिंग के कामकाज का लगभग कोई ज्ञान या अनुभव नहीं है।</string>
    <string name="hacktivist">एक हैक्टिविस्ट एक हैकर है जो एक सामाजिक, वैचारिक, धार्मिक या राजनीतिक संदेश की घोषणा करने के लिए प्रौद्योगिकी का उपयोग करता है। सामान्य तौर पर, अधिकांश हैकटिविज्म में वेबसाइट डिफेक्शन या डेनिअलॉफ-सर्विस हमले शामिल होते हैं।</string>
    <string name="title_activity_about">बारे में</string>
    <string name="navigation_drawer_open">नेविगेशन दराज खोलें</string>
    <string name="navigation_drawer_close">नेविगेशन ड्रॉअर बंद करें</string>
    <string name="nav_header_title">हैकिंग ट्यूटोरियल</string>
    <string name="nav_header_subtitle">LEOTECH द्वारा</string>
    <string name="nav_header_desc">नेविगेशन हेडर</string>
    <string name="action_settings">हमसे संपर्क करें</string>
    <string name="title_activity_hacking__tutorial">हैकिंग ट्यूटोरियल</string>
    <string name="DDoS">DDoS का अर्थ है वितरित सेवा का अस्वीकार। यह एक प्रकार का DOS हमला है जिसमें कई समझौता प्रणालियों का उपयोग किया जाता है और ये सिस्टम अक्सर ट्रोजन से संक्रमित होते हैं। ये सभी संक्रमित सिस्टम एक लक्ष्य का चयन करते हैं और सेवा से इनकार करते हैं.</string>
    <string name="SE">सोशल इंजीनियरिंग एक अटैक वेक्टर है जो मानव अंतःक्रिया पर बहुत निर्भर करता है और अक्सर लोगों को सामान्य सुरक्षा प्रक्रियाओं को तोड़ने में प्रवृत्त करना शामिल होता है।</string>
    <string name="VPS">यह वर्चुअल प्राइवेट सर्वर (VPS) के लिए है। यह एक वर्चुअल मशीन है जिसे इंटरनेट होस्टिंग सेवा द्वारा एक सेवा के रूप में बेचा जाता है। एक VPS आम तौर पर एक ऑपरेटिंग सिस्टम की अपनी प्रति चलाता है, और ग्राहकों के पास उस ऑपरेटिंग सिस्टम उदाहरण के लिए सुपरयूज़र-स्तरीय पहुंच होती है, इसलिए वे उस OS पर चलने वाले लगभग किसी भी सॉफ़्टवेयर को स्थापित कर सकते हैं।</string>
    <string name="HTTP">हाइपरटेक्स्ट ट्रांसफर प्रोटोकॉल (HTTP) सहयोगी, वितरित, हाइपरमीडिया सूचना प्रणाली के लिए एक अनुप्रयोग प्रोटोकॉल है। HTTP वर्ल्ड वाइड वेब के लिए डेटा संचार का आधार है। भाग हाइपरटेक्स्ट एक संरचित पाठ है जो पाठ वाले नोड्स के बीच तार्किक लिंक (हाइपरलिंक) का उपयोग करता है।</string>
    <string name="SSH">सिक्योर शेल (SSH) एक क्रिप्टोग्राफिक यानी एन्क्रिप्टेड नेटवर्क प्रोटोकॉल है जो OSI मॉडल की लेयर 7 पर काम करता है। यह दूरस्थ लॉगिन और अन्य नेटवर्क सेवाओं को असुरक्षित नेटवर्क पर सुरक्षित तरीके से संचालित करने की अनुमति देता है। सरल शब्दों में, SSH का उपयोग वर्चुअल प्राइवेट सर्वर से जुड़ने के लिए किया जाता है।</string>
    <string name="FTP">एफ़टीपी या फाइल ट्रांसफर प्रोटोकॉल एक मानक नेटवर्क प्रोटोकॉल है जिसका उपयोग कंप्यूटर नेटवर्क का उपयोग करके क्लाइंट और सर्वर के बीच फ़ाइलों को स्थानांतरित करने के लिए किया जाता है।</string>
    <string name="CSS"> क्रॉस-साइट स्क्रिप्टिंग या XSS एक प्रकार की कंप्यूटर सुरक्षा भेद्यता है जो आमतौर पर वेब अनुप्रयोगों में पाई जाती है। यह भेद्यता हैकर्स को क्लाइंट-साइड स्क्रिप्ट को वेब पृष्ठों में इंजेक्ट करने की अनुमति देता है जो अन्य उपयोगकर्ताओं द्वारा देखे जाते हैं।</string>
    <string name="Script_Kiddie">एक Skiddie या Script Kiddie एक अकुशल व्यक्ति है जो वेबसाइटों और कंप्यूटर सिस्टम पर हमला करने के लिए अन्य हैकर्स द्वारा विकसित प्रोग्राम या स्क्रिप्ट का उपयोग करता है, यहाँ तक कि वेबसाइटों को भी ख़राब करने के लिए।</string>
    <string name="VPN">एक वर्चुअल प्राइवेट नेटवर्क या वीपीएन एक निजी नेटवर्क को इंटरनेट जैसे सार्वजनिक नेटवर्क पर फैलाने में मदद करता है। यह उपयोगकर्ताओं को सार्वजनिक या साझा नेटवर्क पर डेटा भेजने और प्राप्त करने की अनुमति देता है, जैसे कि उनके कंप्यूटिंग डिवाइस सीधे निजी नेटवर्क से जुड़े होते हैं। इसलिए यह निजी नेटवर्क की सुरक्षा, कार्यक्षमता और प्रबंधन नीतियों से लाभान्वित होता है।</string>
    <string name="Nix">निक्स लिनक्स और अन्य यूनिक्स आधारित प्रणालियों के लिए एक बहुत शक्तिशाली पैकेज प्रबंधक है जो पैकेज प्रबंधन को प्रतिलिपि प्रस्तुत करने योग्य और विश्वसनीय बनाता है। यह पैकेज के कई संस्करणों, परमाणु उन्नयन और रोलबैक, बिल्ड वातावरण और मल्टी-उपयोगकर्ता पैकेज प्रबंधन के आसान सेटअप के साथ-साथ स्थापना प्रदान करता है।</string>
    <string name="SQL">स्ट्रक्चर्ड क्वेरी लैंग्वेज या एसक्यूएल एक विशेष-प्रयोजन प्रोग्रामिंग भाषा है जिसे एक रिलेशनल डेटाबेस मैनेजमेंट सिस्टम (आरडीबीएमएस) में निहित डेटा के प्रबंधन के लिए या एक रिलेशनल डेटा स्ट्रीम मैनेजमेंट सिस्टम या आरडीएमएसएमएस में स्ट्रीम प्रोसेसिंग के लिए डिज़ाइन किया गया है।</string>
    <string name="FUD">संक्षेप में पूरी तरह से पता लगाने में असमर्थ या FUD, उस डेटा के लिए खड़ा हो सकता है जिसे एन्क्रिप्ट किया गया था, जिससे यह यादृच्छिक शोर प्रतीत होता है। इस शब्द का उपयोग हैकर सर्किल में कई एंटी-वायरस के लिए एक साफ सॉफ्टवेयर के रूप में कुछ करने के लिए किया जाता है, लेकिन फिर भी इसके अंदर किसी प्रकार का हैकिंग टूल होता है।</string>
    <string name="LOIC">निम्न कक्षा / उच्च कक्षा आयन तोप, जिसे अक्सर LOIC / HOIC के लिए संक्षिप्त किया जाता है। यह एक खुला स्रोत इनकार सेवा का हमला और नेटवर्क तनाव परीक्षण अनुप्रयोग है जो BASIC में लिखा गया है और इसे एक समय में 256 URL के रूप में हमला करने के लिए बनाया गया है।</string>
    <string name="Trojan">ट्रोजन या ट्रोजन हॉर्स एक प्रकार का मैलवेयर है जो खुद को एक वैध सॉफ्टवेयर के रूप में प्रदर्शित करता है। इन ट्रोजन को हैकर्स और साइबर-चोरों द्वारा उपयोगकर्ताओं के सिस्टम तक पहुंच प्राप्त करने के लिए नियोजित किया जा सकता है। उपयोगकर्ताओं को आमतौर पर अपने सिस्टम पर ट्रोजन को लोड करने और निष्पादित करने में धोखा दिया जाता है।</string>
    <string name="Botnet">एक बोटनेट (जिसे एक ज़ोंबी सेना के रूप में भी जाना जाता है) इंटरनेट कंप्यूटरों की एक संख्या है, हालांकि उनके मालिक इससे अनजान हैं, उन्हें इंटरनेट पर अन्य कंप्यूटरों को फॉरवर्ड ट्रांसमिशन (स्पैम या वायरस सहित) स्थापित किया गया है।.</string>
    <string name="SQL_Injection">एसक्यूएल इंजेक्शन एक प्रसिद्ध कोड इंजेक्शन तकनीक है, जो आमतौर पर डेटा-संचालित अनुप्रयोगों पर हमला करने के लिए है। इस हमले में, दुर्भावनापूर्ण एसक्यूएल बयानों को निष्पादन के लिए एक प्रवेश क्षेत्र में डाला जाता है।</string>
    <string name="Root">रूट एक कंप्यूटर पर उच्चतम अनुमति स्तर है जो उपयोगकर्ता को एक एकल प्रतिबंध के बिना सिस्टम पर कुछ भी संशोधित करने की अनुमति देता है।</string>
    <string name="Warez">वेयरज़ को बिना शुल्क या रॉयल्टी के वितरित किए गए कॉपीराइट कार्य हैं, और सामान्य रूप से कॉपीराइट कानून के उल्लंघन के कारण कारोबार किया जा सकता है। वेयरज़ आम तौर पर संगठित समूहों द्वारा अनधिकृत रिलीज़ होते हैं, जैसे कि डार्कनेट का उपयोग करके समान रुचि वाले लोगों के दोस्तों या बड़े समूहों के बीच फ़ाइल साझा करने का विरोध किया जाता है। वेयरज़ आमतौर पर वाणिज्यिक सॉफ़्टवेयर जालसाजी नहीं हैं।</string>
    <string name="Rootkit">एक रूटकिट एक गुप्त कंप्यूटर प्रोग्राम है जिसे सक्रिय रूप से अपनी उपस्थिति को छिपाने के दौरान कंप्यूटर पर निरंतर विशेषाधिकार प्राप्त करने के लिए डिज़ाइन किया गया है। रूटकिट शब्द "रूट" और "किट" दो शब्दों का एक कनेक्शन है। कंप्यूटर को सुरक्षित मोड में बूट करके इस तरह के वायरस को आसानी से हटाया जा सकता है।</string>
    <string name="Ring0"> निकालने के लिए बहुत कठिन और जंगली में बहुत दुर्लभ, इनसे आपको प्रारूपण करने की आवश्यकता हो सकती है, सुरक्षित रिंग से कुछ निश्चित रिंग रूट को निकालना बहुत कठिन है।</string>
    <string name="IP_Grabber">आईपी ​​ग्रैबर एक लिंक है जो पीड़ित के आईपी को पकड़ लेता है जब वे इसे विशेष वेब पते पर जाते हैं।</string>
    <string name="Malware">‘मालवेयर’ एक छत्र शब्द है जिसका उपयोग कंप्यूटर वायरस, कीड़े, ट्रोजन हॉर्स, रैंसमवेयर, स्पायवेयर, एडवेयर, स्केयरवेयर और अन्य दुर्भावनापूर्ण कार्यक्रमों सहित विभिन्न प्रकार के शत्रुतापूर्ण या घुसपैठ सॉफ्टवेयर के लिए किया जाता है। यह निष्पादन योग्य कोड, स्क्रिप्ट, सक्रिय सामग्री और अन्य सॉफ़्टवेयर का रूप ले सकता है।</string>
    <string name="Phreak">फ़्रेक एक कठबोली शब्द है जिसे लोगों की संस्कृति की गतिविधि का वर्णन करने के लिए गढ़ा गया है, जो दूरसंचार प्रणालियों के साथ प्रयोग करते हैं। फ़्रीकर, फ़्रीक, या फ़ोन फ़्रीक आमतौर पर उन व्यक्तियों के नाम हैं, जो फ़्रीकिंग में भाग लेते हैं।</string>
    <string name="DOX">Doxing या doxxing, किसी व्यक्ति के बारे में व्यक्तिगत रूप से पहचान योग्य जानकारी पर शोध और प्रसारण करने का इंटरनेट-आधारित अभ्यास है। इस जानकारी को प्राप्त करने के लिए नियोजित तरीकों में सार्वजनिक रूप से उपलब्ध डेटाबेस और सोशल मीडिया वेबसाइट (जैसे फेसबुक), हैकिंग और सोशल इंजीनियरिंग को खोजना शामिल है। यह इंटरनेट सतर्कता और हैकटिविज्म से निकटता से संबंधित है। Doxing को विभिन्न कारणों से किया जा सकता है, जिसमें कानून प्रवर्तन, व्यापार विश्लेषण, जबरन वसूली, ज़बरदस्ती, उत्पीड़न, ऑनलाइन शेमिंग और सतर्कता न्याय शामिल हैं।</string>
    <string name="Worm">एक कंप्यूटर वर्म एक स्टैंडअलोन मैलवेयर कंप्यूटर प्रोग्राम है जो अन्य कंप्यूटरों में फैलने के लिए खुद की प्रतिकृति बनाता है। अक्सर, यह खुद को फैलाने के लिए कंप्यूटर नेटवर्क का उपयोग करता है, इसे एक्सेस करने के लिए लक्ष्य कंप्यूटर पर सुरक्षा विफलताओं पर भरोसा करता है। एक कंप्यूटर वायरस के विपरीत, इसे खुद को मौजूदा प्रोग्राम में संलग्न करने की आवश्यकता नहीं है।</string>
    <string name="Deface">एक वेबसाइट की गड़बड़ी एक साइट पर एक हमला है जो साइट या एक निश्चित वेब पेज की उपस्थिति को बदल देती है या तकनीकी रूप से जब कोई हैकर अपने स्वयं के साथ सूचकांक फ़ाइल को बदलता है।</string>
    <string name="Keylogger"> Keylogger एक कंप्यूटर प्रोग्राम है जो कंप्यूटर उपयोगकर्ता द्वारा बनाए गए प्रत्येक कीस्ट्रोक को रिकॉर्ड करता है, विशेष रूप से पासवर्ड और अन्य गोपनीय जानकारी तक धोखाधड़ी पहुंच प्राप्त करने के लिए।</string>
    <string name="Rat">एक दूरस्थ प्रशासन उपकरण (RAT) एक सॉफ्टवेयर का एक टुकड़ा है जो एक दूरस्थ "ऑपरेटर" को एक प्रणाली को नियंत्रित करने की अनुमति देता है जैसे कि वह उस प्रणाली तक भौतिक पहुंच रखता है। जबकि डेस्कटॉप साझाकरण और दूरस्थ प्रशासन के कई कानूनी उपयोग हैं, "RAT" सॉफ़्टवेयर आमतौर पर आपराधिक या दुर्भावनापूर्ण गतिविधि से जुड़ा होता है।</string>
    <string name="Matasploit">Metasploit को शोषण उपकरणों का एक संग्रह कहने के बजाय, मैं इसे एक बुनियादी ढांचा कहूंगा, जिसका उपयोग आप अपने स्वयं के कस्टम टूल बनाने के लिए कर सकते हैं। यह नि: शुल्क उपकरण सबसे लोकप्रिय साइबर सुरक्षा उपकरण में से एक है, जो आपको विभिन्न प्लेटफार्मों पर कमजोरियों का पता लगाने की अनुमति देता है। Metasploit 200,000 से अधिक उपयोगकर्ताओं और योगदानकर्ताओं द्वारा समर्थित है जो आपको अंतर्दृष्टि प्राप्त करने और आपके सिस्टम की कमजोरियों को उजागर करने में मदद करते हैं। 2017 का यह शीर्ष हैकिंग टूल पैकेज आपको कमजोर बिंदुओं के बारे में बताने और उन्हें खोजने के लिए वास्तविक दुनिया के हमलों का अनुकरण करने देता है। एक पैठ परीक्षक के रूप में, यह नेनपोज़ के साथ भेद्यता को इंगित करता है-टॉप रेमेडिएशन रिपोर्टों का उपयोग करते हुए बंद लूप एकीकरण। खुले स्रोत मेटस्प्लोइट ढांचे का उपयोग करते हुए, उपयोगकर्ता अपने स्वयं के टूल का निर्माण कर सकते हैं और इस बहुउद्देश्यीय हैकिंग टूल से सबसे अच्छा ले सकते हैं।</string>
    <string name="Acunetix">Acunetix एक वेब भेद्यता स्कैनर (WVS) है जो स्कैन करता है और एक वेबसाइट की खामियों का पता लगाता है जो घातक साबित हो सकता है। यह बहु-थ्रेडेड टूल एक वेबसाइट को क्रॉल करता है और दुर्भावनापूर्ण क्रॉस-साइट स्क्रिप्टिंग, एसक्यूएल इंजेक्शन और अन्य कमजोरियों का पता लगाता है। यह तेज और आसान टूल का उपयोग करके वर्डप्रेस वेबसाइटों को वर्डप्रेस 1200 से अधिक कमजोरियों से बचाता है। Acunetix एक लॉगिन अनुक्रम रिकॉर्डर के साथ आता है जो वेबसाइटों के पासवर्ड संरक्षित क्षेत्रों तक पहुंचने की अनुमति देता है। इस उपकरण में प्रयुक्त नई एक्यूसेंसर तकनीक आपको झूठी सकारात्मक दर को कम करने की अनुमति देती है। इस तरह की सुविधाओं ने Acunetix WVS को एक पसंदीदा हैकिंग टूल बनाया है जिसे आपको 2017 में देखना होगा।</string>
    <string name="NMAP">नैम्प - जिसे नेटवर्क मैपर के रूप में भी जाना जाता है - एक पोर्ट स्कैनर टूल की श्रेणी में आता है। यह मुफ्त और खुला स्रोत हैकिंग टूल सबसे लोकप्रिय पोर्ट स्कैनिंग टूल है जो कुशल नेटवर्क खोज और सुरक्षा ऑडिटिंग की अनुमति देता है। सेवाओं की एक विस्तृत श्रृंखला के लिए उपयोग किया जाता है, नैंप नेटवर्क पर उपलब्ध मेजबानों को निर्धारित करने के लिए कच्चे आईपी पैकेट का उपयोग करता है, उनकी सेवाओं के साथ विवरण, मेजबानों द्वारा उपयोग किए जाने वाले ऑपरेटिंग सिस्टम, उपयोग किए गए फ़ायरवॉल का प्रकार और अन्य जानकारी। पिछले साल, नम्प ने कई पुरस्कारों के सुरक्षा उत्पादों को जीता और द मैट्रिक्स मैट्रिक्स, डाय हार्ड 4, और अन्य सहित कई फिल्मों में चित्रित किया गया। कमांड लाइन में उपलब्ध, Nmap निष्पादन योग्य भी एक उन्नत GUI अवतार में आता है।</string>
    <string name="Wireshark">Wireshark एक प्रसिद्ध पैकेट क्राफ्टिंग टूल है जो नेटवर्क के भीतर भेद्यता को रोकता है और फ़ायरवॉल नियम-सेटों की जांच करता है। नेटवर्क और लाइव पॉकेट कैप्चरिंग और सैकड़ों प्रोटोकॉल की गहरी स्कैनिंग का विश्लेषण करने के लिए हजारों सुरक्षा पेशेवरों द्वारा उपयोग किया जाता है। Wireshark आपको ईथरनेट, IEEE 802.11, PPP / HDLC, ATM, ब्लूटूथ, USB, टोकन रिंग, फ्रेम रिले, FDDI और अन्य से लाइव डेटा पढ़ने में मदद करता है।
इस मुफ्त और खुले स्रोत उपकरण को मूल रूप से ईथर नाम दिया गया था। विंडसरक एक कमांड-लाइन संस्करण में भी आता है जिसे टीशार्क कहा जाता है। समर्थित प्लेटफॉर्म और डाउनलोड:
यह GTK + आधारित नेटवर्क प्रोटोकॉल विश्लेषक लिनक्स, विंडोज और ओएस एक्स पर आसानी से चलता है।</string>
    <string name="Nessus">2017 का यह टॉप फ्री सिक्योरिटी टूल क्लाइंट-सर्वर फ्रेमवर्क की मदद से काम करता है। टेनबल नेटवर्क सिक्योरिटी द्वारा विकसित, टूल हमारे पास सबसे लोकप्रिय भेद्यता स्कैनर में से एक है। नेसस विभिन्न प्रकार के उपयोगकर्ताओं के लिए अलग-अलग उद्देश्यों पर काम करता है - नेसस होम, नेसस प्रोफेशनल, नेसस मैनेजर और नेसस क्लाउड। नेसस का उपयोग करना, कई प्रकार की कमजोरियों को स्कैन कर सकता है जिसमें रिमोट एक्सेस दोष का पता लगाना, गलत सूचना देना, टीसीपी / आईपी स्टैक के खिलाफ सेवाओं से इनकार करना, पीसीआई डीएसएस ऑडिट की तैयारी, मैलवेयर का पता लगाना, संवेदनशील डेटा खोज आदि शामिल हैं। बाहरी रूप से एक लोकप्रिय उपकरण हाइड्रा भी कह सकते हैं। उपर्युक्त बुनियादी कार्यात्मकताओं के अलावा, नेवस का उपयोग आईपीवी 4, आईपीवी 6 और हाइब्रिड नेटवर्क पर कई नेटवर्क को स्कैन करने के लिए किया जा सकता है। आप अपने चुने हुए समय पर चलने के लिए शेड्यूल किए गए स्कैन को सेट कर सकते हैं और सभी को स्कैन कर सकते हैं या पहले से स्कैन किए गए मेजबानों के एक उपचारात्मक का चयन कर सकते हैं। समर्थित प्लेटफ़ॉर्म और डाउनलोड: नेसस को विभिन्न प्लेटफार्मों द्वारा समर्थित किया गया है जिसमें विंडोज 7 और 8, मैक ओएस एक्स, और लोकप्रिय लिनक्स डिस्ट्रोस जैसे डेबियन, उबंटू, काली लिनक्स आदि शामिल हैं।</string>
    <string name="Maltego">माल्टेगो एक खुला स्रोत फोरेंसिक मंच है जो आपके आसपास साइबर खतरों की एक तस्वीर को चित्रित करने के लिए कठोर खनन और सूचना एकत्र करता है। अपने बुनियादी ढांचे और आसपास के वातावरण में विफलता के बिंदुओं की जटिलता और गंभीरता को दिखाने में माल्टेगो उत्कृष्टता प्राप्त करता है। Maltego एक बेहतरीन हैकर टूल है जो लोगों, कंपनियों, वेबसाइटों, डोमेन, DNS नाम, आईपी पते, दस्तावेज़ और व्हाट्सएप के बीच वास्तविक दुनिया लिंक का विश्लेषण करता है। जावा के आधार पर, यह उपकरण स्कैनिंग के दौरान खोए हुए अनुकूलन विकल्पों के साथ एक आसान-से-उपयोग में चित्रमय इंटरफ़ेस चलाता है। समर्थित प्लेटफॉर्म और डाउनलोड: माल्टेगो सुरक्षा उपकरण विंडोज, मैक और लिनक्स के लिए उपलब्ध है।</string>
    <string name="Netsparker">नेटस्केप एक लोकप्रिय वेब एप्लिकेशन स्कैनर है जो SQL इंजेक्शन और स्थानीय फ़ाइल इंडक्शन जैसी खामियों को ढूंढता है, केवल-पढ़ने और सुरक्षित तरीके से उपचारात्मक कार्यों का सुझाव देता है। जैसे ही यह हैकिंग टूल शोषण का प्रमाण पैदा करता है, आपको अपने आप को भेद्यता को सत्यापित करने की आवश्यकता नहीं है। बस अगर यह स्वतः ही किसी दोष को सत्यापित नहीं करता है, तो यह आपको सचेत करेगा। इस हैकिंग टूल के साथ शुरुआत करना बहुत आसान है। बस URL दर्ज करें और इसे स्कैन करने दें। नेट्सपकर जावास्क्रिप्ट और AJAX- आधारित अनुप्रयोगों का समर्थन करता है। इसलिए, आपको विभिन्न प्रकार के वेब अनुप्रयोगों को स्कैन करने के लिए स्कैनर को कॉन्फ़िगर करने या कुछ जटिल स्कैनिंग सेटिंग्स पर भरोसा करने की आवश्यकता नहीं है। यदि आप नेटस्केप के पेशेवर संस्करण के लिए पैसे का भुगतान नहीं करना चाहते हैं, तो उन्हें एक डेमो संस्करण भी मिला है जिसका आप उपयोग कर सकते हैं। समर्थित प्लेटफ़ॉर्म और डाउनलोड: विंडोज के लिए नेटस्केपर वेब ऐप स्कैनर उपलब्ध है।</string>
    <string name="button"><![CDATA[>]]></string>
    <string name="about_us">हमारे बारे में</string>
    <string name="communicate">संवाद</string>
    <string name="share">शेयर</string>
    <string name="skills_content">
एक नैतिक हैकर के रूप में, आपको विभिन्न हैकिंग तकनीकों को समझने की आवश्यकता होगी जैसे कि -
\n\n
    पासवर्ड अनुमान लगाना और क्रैक करना \n
    सत्र अपहरण \n
    सत्र स्पूफिंग \n
    नेटवर्क ट्रैफ़िक सूँघ रहा है \n
    सेवा हमलों से इनकार \n
    बफर अतिप्रवाह भेद्यताओं का शोषण \n
    SQL इंजेक्शन \n\n

इस अध्याय में, हम कुछ ऐसे कौशलों पर चर्चा करेंगे, जिनकी आपको एथिकल हैकिंग में एक विशेषज्ञ बनने की आवश्यकता होगी। \ n \ n

        <b><i>बुनियादी कौशल</i></b> \n\n

कंप्यूटर हैकिंग एक विज्ञान के साथ-साथ एक कला भी है। किसी भी अन्य विशेषज्ञता की तरह, आपको ज्ञान प्राप्त करने और एक विशेषज्ञ हैकर बनने के लिए बहुत प्रयास करने की आवश्यकता है। एक बार जब आप ट्रैक पर होते हैं, तो आपको नवीनतम तकनीकों, नई कमजोरियों और शोषण तकनीकों के साथ अप-टू-डेट रखने के लिए अधिक प्रयास की आवश्यकता होगी। \n

    एक नैतिक हैकर एक कंप्यूटर सिस्टम विशेषज्ञ होना चाहिए और बहुत मजबूत प्रोग्रामिंग और कंप्यूटर नेटवर्किंग कौशल होना चाहिए। \n

    एक नैतिक हैकर को बार-बार प्रयास करने और आवश्यक परिणाम की प्रतीक्षा करने के लिए बहुत धैर्य, दृढ़ता और दृढ़ता की आवश्यकता होती है। \n

इसके अतिरिक्त, सोशल इंजीनियरिंग के कारनामों को लागू करने के लिए स्थिति और अन्य उपयोगकर्ताओं के दिमाग को समझने के लिए एक नैतिक हैकर को पर्याप्त स्मार्ट होना चाहिए। एक अच्छे एथिकल हैकर में समस्या-समाधान के कौशल भी बहुत अच्छे हैं। \n
</string>
    <string name="skills">कौशल</string>
    <string name="menu_image">menuimage</string>
    <string name="boundary_line_image">boundary_line</string>
    <string name="footprinting">Footprinting</string>
    <string name="footprinting_text">Footprinting (जिसे टोही के रूप में भी जाना जाता है) कंप्यूटर सिस्टम और उन संस्थाओं के बारे में जानकारी इकट्ठा करने के लिए उपयोग की जाने वाली तकनीक है जो वे संबंधित हैं। यह जानकारी प्राप्त करने के लिए, एक हैकर विभिन्न उपकरणों और तकनीकों का उपयोग कर सकता है। यह जानकारी एक हैकर के लिए बहुत उपयोगी है जो एक पूरे सिस्टम को क्रैक करने की कोशिश कर रहा है।
जब कंप्यूटर सुरक्षा लेक्सिकॉन में उपयोग किया जाता है, तो "फूटप्रिंटिंग" आमतौर पर पूर्व-हमले चरणों में से एक को संदर्भित करता है; वास्तविक हमले करने से पहले किए गए कार्य। Footprinting के लिए उपयोग किए जाने वाले कुछ उपकरण सैम स्पेड, nslookup, ट्रेसरूट, Nmap और neotrace हैं</string>
</resources>